\input{header}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
  \textsc{Летняя Физическая Школа 2015. Вступительное задание. 9 класс.}
\end{center}

\task{1}{Тело, брошенное под углом к горизонту, пролетело расстояние $l$, а его максимальная высота в процессе полета составила $h$. Чему было равно время полета тела? Какова была начальная скорость тела? Ускорение свободного падения равно $g$, сопротивлением воздуха пренебречь.}
\taskpic{2}{Груз массы $m$, положенный на наклонную плоскость с углом при основании $\alpha$, соскальзывает по ней с некоторым ускорением. Найдите массу дополнительного груза, который надо к нему привязать, чтобы ускорение увеличилось в два раза (см. рис.). При каких углах $\alpha$ это вообще возможно? Трение не учитывайте.}{
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\draw (0.7,0) -- (1.7,0) -- (0.7,0.3);
\draw (0.9,0.24) -- (1.1,0.18) -- (1.13,0.28) -- (0.93,0.34) -- (0.9,0.24);
\draw (2,0) -- (3,0) -- (2,0.3);
\draw (2.2,0.24) -- (2.4,0.18) -- (2.43,0.28) -- (2.23,0.34) -- (2.2,0.24);
\draw (2.415,0.23) -- (3.05,0.0395);
\draw (3.1,0) -- (3.1,-0.5);
\draw (3,-0.5) rectangle (3.2,-0.7);
\draw (3,0) -- (3.05,0);
\draw (3.05,0) circle [radius=0.05];
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{3}{В изображенной на рисунке цепи сопротивления всех резисторов равны, вольтметр идеален. К цепи подведено напряжение $U=36$~В. Чему равны показания вольтметра?}{
\begin{tikzpicture}[circuitikz/bipoles/length=0.8cm]
\draw (-0.5,2) to [short,o-] (0,2) to [R] (1,2) to [R] (2,2) to [R] (3,2) to [short,-o] (3.5,2);
\draw (1,2) to [short] (1,1) to [R] (2,1) to [R] (3,1);
\draw (0,2) to [short] (0,0) to [R] (1,0) to [R] (2,0) to [R] (3,0) to [short] (3,2);
\draw (2,1) to [short] (2,0);
\filldraw[fill=white] (2,0.5) circle [radius=0.3cm] node {V};
\end{tikzpicture}
}
\task{4}{Груз подвешен на нити. Его отводят до горизонтального положения нити и отпускают без начальной скорости. В некоторый момент ускорение груза горизонтально. Чему оно равно?}

\end{document}
